# Moscow Longevity RecSys

Ссылка на заполненную таблицу с рекомендациями по группам: [ссылка](https://drive.google.com/file/d/1GpojyUb8L70mcqX0hLv5aP_7i82SSMgu/view?usp=sharing)

## Описание
Сервис разработан в рамках хакатона Лидеры Цифровой Трансформации по задаче №19: рекомендательный сервис для выбора активностей участниками проекта «Московское долголетие».

**Цель создания сервиса:** упростить подбор рекомендаций пользователям проекта

#### Задачи, решаемые сервисом:

1. Идентификация пользователей проекта
2. Проведение умного опроса по ограничениям, предпочтениям и интересам пользователей
3. Подбор релевантных активностей для пользователя на основе его исторических данных
4. Подбор активностей для новых пользователей, ранее не посещавших группы

#### Структура проекта
Представляет из себя веб-сервис из нескольких модулей:
- Frontend в стиле сайта заказчика для взаимодействия с пользователями: сбор данных и отображение итоговых рекомендаций.
- Backend-сервис для обеспечения нужной логики работы, проведения анкетирования, формирования и форматирования итоговых рекомендаций для пользователя
- ML-сервис для определения подходящих пользователю активностей на основе данных его прошлых посещений. Также сервис используется для определения расстояний между адресами.

**Используемый стек:** Python, PHP, JavaScript

## Логика подбора рекомендаций
Пользовательский сценарий в общем случае [приведен в диаграмме по ссылке.](https://vk.com/s/v1/doc/e95UxTJrFQY0BAS7dKsJQoPcf5KU0g9QwZubowe8rfR7TOJYDvo)
Логика сервиса в части сбора данных от пользователя и определения результата рекомендаций в целом соответствует требованиях технического задания за исключением нескольких моментов, касающихся выбора групп для отображения пользователю. Полный список функциональных характеристик сервиса приведен ниже.

Особенности решения:
- Используем сгенерированные ФИО пользователей вместо указания user_id для идентификации
- Используем сущность "Тема", группирующая в себе наборы активностей третьего уровня. Именно про темы спрашиваем у пользователя в ходе опроса в качестве интереса
- Варианты ответов для пользователя в опросе про интересы определяются динамически на основе результатов работы ML-модели (если есть история посещений) или топ активностей половозрастной группы пользователя (если нет истории посещений).
- Подбор активностей ведется с помощью ML-модели
- Была также разработана ML-модель для определения группы напрямую - она использовалась при наполнении таблицы test.csv для подсчета метрик

ВАЖНО! При тестировании решения воспользуйтесь следующими данными по пользователям, чтобы получить результат для идентифицированных пользователей
| user_id |ФИО  |Дата рождения  |Были посещения  |Адрес|
|--|--|--|--|--|
| 101414122 | Хохлов Иннокентий Эдгардович | 1950-12-05 | Да|город москва, улица генерала белова, дом 41|
| 101371812 | Орлов Аверкий Аверьянович | 1939-05-09 |Да  | город москва, студеный проезд, дом 18|
|101410945  | Алексеев Агафон Ефимович | 1941-08-18 |Нет  | город москва, большая пионерская улица, дом 37/38|
Для остальных пользователей можете воспользоваться базой данных.

#### Сценарий для пользователей, у которых есть посещения:

1. Пользователь проходит [опрос](https://docs.google.com/document/d/1P7b9iylPgKr7IscfwEgcvkwqkN7Vnw9Y3pet5c0CnPw/edit) по 12 вопросам
2. Загружаем из ML-модели отсортированный список activities_id для данного пользователя
3. Накладываем на него фильтрацию по полученным данным:
   3.1. убираем занятия, входящие в список ограничивающих активность - таблица “[Занятия хакатон](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1z2ms_5NFMhoM_ZbHCm6m3yJ1z3EOThoq2FfKFe8kkpM/edit#gid=1509816964)”, лист “Справочник направлений”, столбец “Физ ограничения”, значение 1. *Таблица была заполнена участником команды с медицинским образованием.*
   3.2. объединяем со списком активностей, потенциально интересных пользователю по результатам опроса. В той же таблице есть сопоставление ответов на вопросы с активностями, которые относятся к этим темам.
4. При итоговой сортировке и выдаче результатов предпочтение отдается активностям, которые были в списке интересных, отсортированных в соответствии с результатами ML-модели. Если в ТОП10 не вошли активности трех типов (тело/душа/ум), то добавляем самый релевантный по результатам ML-модели результат.
5. Под каждую из рекомендованных активностей подгружаем группы из базы данных и сортируем в соответствии с условиями:
   5.1. Оставляем только активные группы
   5.2. Сортируем в порядке дальности расположения в случае оффлайн
   5.3. Сортируем в порядке наличия выбранных в ходе опроса временных квантов.

#### Сценарий для пользователей, у которых нет посещений:
1. Пользователь проходит [опрос](https://docs.google.com/document/d/1P7b9iylPgKr7IscfwEgcvkwqkN7Vnw9Y3pet5c0CnPw/edit) по 12 вопросам
2. Загружаем отсортированный список activities_id для половозрастной группы пользователя. Данный топ активностей был получен на основании кластеризации пользователей по возрасту и полу.
3. Оставшиеся шаги идентичные сценарию пользователя с историей посещений.



## Итоговый результат

В результате в сервисе реализован функционал:
- [x] Стартовая станицы с отображением рекомендаций по частым активностям
- [x] Идентификация пользователей с помощью ФИО и даты рождения (ФИО были сгенерированы)
- [x] Прохождение опроса по ограничениям и предпочтениям пользователей
- [x] Генерация вариантов ответов с помощью рекомендательной системы
- [x] Определение релевантных активностей для пользователя ML-моделью.
  Достигнутые метрики точности на кроссвалидации:
  RMSE = 1.1, Precision@10 = 0.87, Recall@10 = 0.91
- [x] Фильтрация подходящих активностей на основе данных из БД (сделано частично):
	- [x] Интересы пользователя, полученные в ходе опроса
	- [x] Ограничения по физическим возможностям
	- [x] Специальные проекты
	- [x] Активности без рабочих групп
	- [x] Предпочтения онлайн/оффлайн
	- [ ] Предпочтения по времени
- [x] Определение подходящих групп для релевантных активностей на основе данных из БД:
	- [x] На основе расстояния между местом проведения занятия и адресом пользователя. *В итоговой версии реализовано некорректно - внешние API не поддерживает большое число запросов. Будет оптимизировано в следующей версии.*
	- [x] На основе выбранных временных интервалов - *только спрашиваем, но не используем*
- [x] Определения подходящих групп для пользователя ML-моделью (использовалось только для генерации результата на проверку). Достигнутые метрики точности на кроссвалидации: RMSE = 0.76, Precision@10 = 0.82, Recall@10 = 0.91
- [x] Сценарий подбора рекомендаций для холодного старта: пользователи, у которых ранее не было посещений. При подборе результатов используются пол и возраст, результаты опроса.

В рамках работы не удалось реализовать весь запланированный функционал.
Часть задач осталась как идеи:
- [ ] Использование других более сложных моделей машинного обучения
- [ ] Генерация и использование рассчитываемых признаков в датасете
- [ ] Кастомизация опроса: более красивые и аккуратные элементы ввода, подсказки при заполнении, редизайн в соответствии с цветовой палитрой
- [ ] Включение альтернативных путей поиска активностей: через поисковую строку, через каталог

## Установка
1. Скачивание проекта

```
cd existing_repo
git init
git remote add origin ssh://git@gitlab.com:dr-tech2/moscow-longevity.git
git fetch
git checkout main
```
2. Запуск Docker
   Перед выполнением команд по развертыванию Docker требуется создать в корне и в папке ../api файл .env и скопировать туда содержимое файлов .env.example. Далее выполнить команды:

```
docker-compose up -d --build
```
Бэк

```
docker exec -ti moscow_longevity_php_fpm bash
composer install
php artisan migrate
php artisan db:seed

php artisan db:seed --class=DatabaseSeeder
```

Фронт

```
docker exec -ti moscow_longevity_frontend_node bash
npm install --legacy-peer-deps
npm run build
```

## API Backend-сервиса

Swagger доступн по ссылке: https://gitlab.com/dr-tech2/moscow-longevity/-/tree/main/swagger


#### Структура базы данных
База данных в целом по формату совпадает с предоставленными для проекта данными.

![enter image description here](https://sun9-57.userapi.com/impg/m3AwYIYNbMlbyiKxAGSEyx33G2e32jJpeyf-WQ/SPvQ-Ek3YMU.jpg?size=1318x1383&quality=95&sign=fc3d222611e0f5c4b610b1507d210303&type=album)

## API рекомендательной системы ML-сервиса
### Рекомендация активностей

Для рекомендаций активностей используется GET-метод `/predict_activities`, который возвращает по id пользователя список id рекомендованных активностей в порядке от наиболее до наименее рекомендуемого.
Формат запроса:
```
{
"user_id": 123456,
"activity_type": "Для ума",
"n_top": 15
}
```


`user_id` – id пользователя – значение из колонки `уникальный номер` файла `users.csv` предоставленного организаторами.

Обязательное поле.
`activity_type` – тип активности, может принимать значение `"Для ума"`, `"Для души"` или `"Для тела"`.

Необязательное поле – при его отсутствии в ответе будут возвращены id всех типов активностей.

`n_top` – количество рекомендаций, которое должно быть в ответе.
Необязательное поле – по умолчанию будет отдаваться список из 10 активностей.

Формат ответа:
```
{
"activities_id": [...]
}
```
`activities_id` – список id рекомендованных активностей – значения из колонки `id_level3` файла `dict.xlsx` предоставленного организаторами.

### Рекомендация групп
Для рекомендаций групп используется GET-метод `/predict_groups`, который возвращает по id пользователя список id рекомендованных групп в порядке от наиболее до наименее рекомендуемого.
Формат запроса:
```
{
"user_id": 123456,
"n_top": 15
}
```

`user_id` – id пользователя – значение из колонки `уникальный номер` файла `users.csv` предоставленного организаторами.
Обязательное поле.

`n_top` – количество рекомендаций, которое должно быть в ответе.
Необязательное поле – по умолчанию будет отдаваться список из 10 групп.

Формат ответа:
```
{
"groups_id": [...]
}
```

`groups_id` – список id рекомендованных групп – значения из колонки `уникальный номер` файла `groups.csv` предоставленного организаторами.


## API расчета расстояния
Для получения расстояния между адресами пользователя и группы используется GET-метод `/user_group_distance`, который возвращает значение расстояния в метрах.

Формат запроса:
```
{
"user_id": 123456,
"group_id": 654321
}
```
`user_id` – id пользователя – значение из колонки `уникальный номер` файла `users.csv` предоставленного организаторами. Обязательное поле.
`group_id` – id группы – значения из колонки `уникальный номер` файла `groups.csv` предоставленного организаторами. Обязательное поле.

Формат ответа:
```
{
"distance": 1234
}
```

`distance` – значение расстояния в метрах между адресами пользователя и группы.

Из-за неверного формата адреса может возникнуть ошибка при определении его координат, тогда значение расстояния будет `null`.